# redis-web-manager

### 介绍
> **Redis Manager** 是 Redis 一站式管理平台，支持集群（cluster、master-replica、sentinel）的监控、安装（除sentinel）、管理、告警以及基本的数据操作功能
**集群监控**：支持监控 Memory、Clients 等 Redis 重要指标；可实时查看 Redis Info、Redis Config 和 Slow Log
**集群创建**：支持 Docker、Machine、Humpback方式
**集群管理**：支持节点Forget、Replicate Of、Failover、Move Slot、Start、Stop、Restart、Delete、修改配置等功能
**集群告警**：支持 Memory、Clients 等指标(同监控指标)，支持邮件、企业微信APP、企业微信Webhook、钉钉告警
**工具箱**：支持 Query、Scan 以及基本的数据操作

### 郑重声明
* Redis 一站式管理平台，支持集群的监控、安装、管理、告警以及基本的数据操作
* 基于 redis-manager(https://github.com/ngbdf/redis-manager) 二次封装

### 使用说明

1.  执行命令授予执行脚本权限：`sed -i -e 's/\r$//' *.sh && chmod -R 755 *.sh`
2.  执行 `cp env.tpl .env`，并且配置 .env
3.  运行 ./run-docker.sh 【注：docker-compose 低版本识别不了 .env，需要进行升级，作者用的版本是: 1.29.2】
4.  查看日志: docker logs qiushao-redis-web-manager
5.  默认密码如下:
```
    web admin >
        username: admin
        password: rmpassword

    mysql >
        username: root
        password: rootmysqlpassword

    test redis >
        password: redispassword
```

### 测试地址：https://www.qiushaocloud.top/redis-web-manager/
> 温馨提示：
>  1. 请您测试的时候不要修改这两个账号的密码哦，您可以用 admin 账号创建一个属于您的 admin/普通 账号进行测试
>  2. 演示地址所有数据都为测试数据，建议您测试时如果要连接数据库，使用临时数据库测试，请您不要将您敏感信息暴露哦

* 超级管理员：账号不提供 密码: 不提供
* 管理员：admin(账号) admin(密码)
* 普通成员：test(账号) test(密码)


### 产品主要功能介绍【原作者】
#### Dashboard【原作者】

> 展示当前用户组监控的所有集群

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/index_6GoZ7Z.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/index.png)

#### 集群导入【原作者】

> 导入已存在集群

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/import-cluster_XgqWvC.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/import-cluster.png)

#### 集群监控【原作者】

> 监控 Memory、Clients 等 Redis 重要指标; 查询 Slow Log

[![img](https://github.com/ngbdf/redis-manager/raw/master/documents/images/monitor.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/monitor.png)

#### 集群管理【原作者】

> 支持节点Forget、Replicate Of、Failover、Move Slot、Start、Stop、Restart、Delete、修改配置等功能

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/node-manage_emOJTo.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/node-manage.png)

> 修改配置文件

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/edit-config_wJ714k.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/edit-config.png)

#### 集群告警【原作者】

> 支持邮件、企业微信APP、企业微信Webhook、钉钉告警

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/cluster-rule_Cj6Hua.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/alert-manage/cluster-rule.png)

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/cluster-channel_hu9jTR.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/alert-manage/cluster-channel.png)

#### 数据操作【原作者】

> 支持简单的数据操作

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/data-operation_RhS1Oy.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/data-operation.png)

#### 创建集群【原作者】

> 目前支持 Redis Cluster、Standalone 模式的创建，包括机器安装、Docker 安装和 Humpback 安装方式

[![img](https://github.com/ngbdf/redis-manager/raw/master/documents/images/installation/cluster-docker-auto.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/installation/cluster-docker-auto.png)

#### 用户组管理【原作者】

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/group-manage_HOfqPL.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/group-manage.png)

#### 用户管理【原作者】

[![img](https://githubcdn.qiushaocloud.top/gh/qiushaocloud-cdn/cdn_static@master/uPic/2023-01-02/13-50/user-manage_4Vm8v3.png)](https://github.com/ngbdf/redis-manager/blob/master/documents/images/user-manage/user-manage.png)

#### 用户手册【原作者】

> 用户手册主要介绍如何使用 Redis Manager

* [快速启动](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-快速启动)
* [导入已存在集群](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-导入已存在的集群)
* [集群监控](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-集群监控)
* [节点管理](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-节点管理)
* [数据操作](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-数据操作)
* [集群告警](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-集群告警)
* [机器管理](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-机器管理)
* [集群安装](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-集群安装)
* [组和用户](https://github.com/ngbdf/redis-manager/wiki/2.x-组和用户管理)


### License【原作者】
RedisManager is Open Source software released under the [Apache 2.0 license](http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0.html)


### 参与贡献

1.  Fork 本仓库
2.  新建 Feat_xxx 分支
3.  提交代码
4.  新建 Pull Request


### 开源不易，如果对您有帮助，请您动一动您的小手，给作者点 Star，也请您多多关注分享者「[邱少羽梦](https://www.qiushaocloud.top)」

* 分享者邮箱: [qiushaocloud@126.com](mailto:qiushaocloud@126.com)
* [分享者博客](https://www.qiushaocloud.top)
* [分享者自己搭建的 gitlab](https://gitlab.qiushaocloud.top/qiushaocloud) 
* [分享者 gitee](https://gitee.com/qiushaocloud/dashboard/projects) 
* [分享者 github](https://github.com/qiushaocloud?tab=repositories) 


### 版权信息公告:
* 此项目是基于 [ngbdf/redis-manager](https://github.com/ngbdf/redis-manager) 二次修改
* 以上内容大部分为原作者原创内容
* 如果大家喜欢，请支持 [邱少羽梦(修改者)](https://www.qiushaocloud.top)，也请支持下原作者哦
* 版权归原作者所有，修改者只是进行部分修改，以满足修改者需求
